---
menu:
  main:
    name: Namesti
    weight: 4
sassFiles:
- scss/get.scss
title: Distribucije, ki nudijo Plasma Mobile
---
## Mobilci

### Manjaro ARM

![](/img/manjaro.svg)

Manjaro ARM je distribucija Manjaro za ARM naprave. Temelji na Arch Linux ARM v kombinaciji z orodji, temami in infrastrukturo Manjaro za izdelavo namestitvenih datotek za vašo napravo ARM.

[Spletišče](https://manjaro.org) [Forum](https://forum.manjaro.org/c/arm/)

##### Prenos:

* [Zadnji stabilni (PinePhone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile/releases)
* [Razvojne verzije (Pinephone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile-dev/releases)

### openSUSE

![](/img/openSUSE.svg)

openSUSE, prej SUSE Linux in SuSE Linux Professional, je distribucija Linuxa, ki jo sponzorira SUSE Linux GmbH in druga podjetja. Trenutno openSUSE ponuja sestave Plasma Mobile na osnovi sistema Tumbleweed.

##### Prenos

* [PinePhone](https://download.opensuse.org/repositories/devel:/ARM:/Factory:/Contrib:/PinePhone/images/openSUSE-Tumbleweed-ARM-PLAMO-pinephone.aarch64.raw.xz)

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

PostmarketOS (pmOS) je vnaprej sestavljen Alpine Linux, optimiziran za rabo z dotikanjem, ki ga je mogoče namestiti na pametne telefone in druge mobilne naprave. Poglejte [seznam naprav](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices) za ogled napredka podpore vaše naprave.

Za naprave, ki nimajo vnaprej izdelanih namestitvenih slik, jih boste morali napisati ročno s pripomočkom `pmbootstrap`. Sledite navodilom [tukaj](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Installation_guide). Preverite tudiwiki strani naprave za več informacij o tem, kaj od programja deluje.

[Learn more](https://postmarketos.org)

##### Prenos:

* [PinePhone](https://images.postmarketos.org/pinephone/)
* [Zadnji Edge (Pinephone)](https://images.postmarketos.org/bpo/edge/pine64-pinephone/plasma-mobile/)
* [Skupne naprave](https://postmarketos.org/download/)

### Neon based reference rootfs

![](/img/neon.svg)

NAmestitvena slika temelji na KDE Neon. KDE Neon temelji na Ubuntu 20.04 (focal). Ta slika temelji na nestabilni veji KDE Neon in vedno vsebuje najnovejše različice ogrodja KDE, KWin in Plasma Mobile, sestavljene iz git master.

Trenutno ni nobene aktivnosti na vzdrževanju slik.

##### Prenos:

* [PinePhone](https://images.plasma-mobile.org/pinephone/)

## Namestitev

Prenesite namestilno datoteko, jo razpnite in jo z uporabo `dd` ali grafičnega orodja prenesite na kartico SD. Pine Phone se samodejno zažene s kartice SD. Za namestitev na vdelan pomnilnik sledite navodilom v [Pine wiki] (https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

## Namizne naprave

### ISO datoteka na osnovi Neona za amd64

![](/img/neon.svg)

Ta datoteka ISO uporablja iste pakete kot referenčni rootfs, ki temelji na Neonu pravkar pripravljen za amd64. Lahko ga preizkusite na tabličnih računalnikih Intel, ki niso androidni, osebnih računalnikih in navideznih računalnikih.

* [Neon amd64](https://files.kde.org/neon/images/mobile/)
